現場片段無拍到汽油彈或火光佐證 19歲學生暴動罪不成立

前年8月31日港島區爆發多場示威衝突，警方在銅鑼灣一帶作驅散時，有示威者向警方投擲汽油彈，期間一名學生被截停及拘捕。他否認一項暴動罪受審，姚勳智法官今於區域法院裁決時指，警員稱當日包括被告在內的一行4人，曾向其投擲汽油彈，惟現場所有片段均沒有拍到任何汽油彈或火光，認為其觀察不能被任何人或片段支持，終裁定被告罪脫。

#區域法院第卅八庭
#姚勳智法官
#0831銅鑼灣 #裁決 #暴動

葉(18)

控罪：暴動
被控於2019年8月31日，在銅鑼灣軒尼詩道500號一帶，連同其他人參與暴動。
———————————————

📌裁決速報： 罪名不成立🌟

7庭及23庭今日都有手足審訊案

去散下心先

手足係時候去旅行散下心

出去讀下書

誠誠
你啲片好高汁
死黑警又俾假口供

死黑警
又拉個唔關事想砌生豬肉

不如調返轉問黑警幾時誠實過

劣政屍又準備上訴？

旅行下 心情都好啲

所以話旅行囉

啱 手足仲可以繼續拍下片

係囉 有咩返黎先再搞

恭喜

仆街狗劣政又會上訴

快撚啲走

去旅行再拍下youtube啦

阿sir又

係誠誠？

Yes

快啲散心 實會上訴

大家記住follow佢YouTube channel

已經證明冇 佢可以慳返

出動啦！大波樺！

老屈，濫捕，黑警死全家

行過都暴動
在香港生存已經係暴動

其實有冇方法可以評估下DoJ上訴機會
下下都叫人走好似

金黃youtuber

要去下旅行散心

假口供
鳩告

死黑警

Pin la

99%

屌 又走甩一個

拉花生友 仲要老屈

屌 又block一件

酒

以為佢24-25歲
點知原來係佢黎

補拍番再告

如果涉及法律觀點，例如「串謀」「夥同」「集結在一起」果類，或者「表證唔成立」就100%上訴
如果係因為證人問題，類如同影片唔同而脫罪，呢類通常唔會上訴

太好了

無事就好

佢啲片真心高汁

玩下玩下 可能留低呢
你懂的

姚官裁決時指，案發當晚8時10分，有300多名示威者在銅鑼灣崇光百貨外堵路，有人向警方投擲汽油彈，毫無疑問為非法集結，破壞社會安寧，已構成了暴動罪。而證人警員蕭小虎供稱，當日包括被告在內的4人聚集在一起，其中兩人向蕭投擲了一枚燃燒中的汽油彈，之後4人一起轉身逃走。惟在當日案發現場的片段中，看不到有任何汽油彈和火光，而跟隨在蕭身後的另一名警員亦看不到該情況。姚官遂認為蕭的觀察不能被片段支持，難以完全安穩地信賴蕭，故裁定被告罪名不成立。

濫捕濫告

考唔到消防, 去左做狗呀?

Blocked

快啲去旅行散心啦

亂屈鳩人

平安！

可上訴佢冇用真名登記電郵告佢不誠實使用電腦
尾彩好緊要

手足一定有份掉架喇
好彩無證據

呢段時間比黑警砌生豬肉真係嚇都嚇死手足唔應該受到呢種待遇

yeah,快啲去旅行散心啦

好似未出判詞，呢單應該現場冇暴動
而唔係現場有暴動，被告冇參與

啲五毛好肉酸呀

𨳒，又一隻阿媽係雞

姓姚條仆街咁好死
Btw 去外國讀書增值自己

好人一世平安

推

原來都有話係暴動
我以為會連暴動都話唔係

走呀

誠誠記得拍多啲片

願平安

比假口供冇成本

咁無辦法 唯有留低囉

係囉 我記得佢係紅官
點都好 去外國做youtuber都幾好

散心 即刻

誠實證人又比假口供

快d去旅行 仆街DOJ

係時候去旅行啦 好快果班最低賤人種又出黎上訴喇

一陣又轉告非法集結

捱咗咁耐咁辛苦
去旅行會好啲

即使影唔到有，可能咁啱影唔到，被告喺果時喺現場，極有可能做過呢d行為，你都證明唔到你冇做過，所以你有罪

快走

你老母俾狗屌

即刻離開香港
唔好令轉頭
快快快

去旅行啦仲等

廣告

去拍下旅遊vlog啦

仲讀緊書

屌 又浪費一個ac

黑警老屈唔駛本

散下心真係好架

沒有暴動，只有暴政

Please leave hk

爽 又捉到一個5毛

Inori is waiting for u

好消息 去旅行先啦

真 點都散下心先
過一排 覺得心情好返啲
先再諗返香港都未遲

死黑警 又俾假口供而毫無後果

想睇誠誠旅遊片

好人一生平安

屌你行街路過都被人拉
仲要鳩up

YouTube 頻道「試當真」的成員許賢（左）亦有到庭旁聽，並為葉「揸機」拍片。葉在庭外表示聽取裁決時一直在放空，得知無罪後呆滯，直到步出法院，朋友歡呼道賀才「有實感」。他並不擔心律政司會上訴，指諮詢律師意見後，認為律政司上訴基礎薄弱。

腎仔

轉頭又被上訴
快D去下旅行

誠誠

會唔會出 誠遊香港 世界版

你比人告番次暴動 我地比你賣次廣告囉

竟然係無罪假定

#區域法院第卅八庭
#姚勳智法官
#0831銅鑼灣 #裁決 #暴動

葉(18)

控罪：暴動
被控於2019年8月31日，在銅鑼灣軒尼詩道500號一帶，連同其他人參與暴動。
———————————————

📌裁決速報： 罪名不成立🌟

📌裁決分析：控方依賴PW1(截停及拘捕)及PW2(觀察)之證供。庭上口供指警方1945在銅鑼灣掃蕩時見二三百人在崇光外堵路，有人向警方投擲一汽油彈，PW1向前追截時有4人較近，其時再有一枚汽油彈投擲出，PW1終在崇光巴士站成功追到1人(被告)，當時以非法集結罪名拘捕。PW2在PW1後方，承認只在PW1控制被告後才到達協助，之前情况不清楚。

法庭考慮當日2010時SOGO外已有堵路，投擲汽油彈、非法集結等行為，毫無疑問可構成暴動元素。然而從所有庭上片段，包括一些高位廣角CCTV，只見PW1推進時有一次投擲汽油彈，發現不到追捕時有第二次，而PW2證供也説未有看到第二次。法庭對PW1口供説法存疑。綜合所有呈堂片段，雖然被告衣飾(黃色頭盔、手套及護目鏡)出現在埸有自招嫌疑，但完全沒有看到被告有任何參與汽油彈投擲，堵路行為，因此控方沒有證據舉證被告參與控罪元素行為，法庭裁定罪名不成立。

即刻去旅行散下心

佢就係案中被告

葉在庭外表示，現在他已無事，著大家不用擔心，只希望公眾繼續關注其他被捕和判囚的手足，特別是牽涉初選案的47名民主派人士，「唔淨只係知道邊個要上庭，而係真係要關心」。

他又表示事前以平常心面對裁決，自言聞判後未至於感到開心，但心情經已平復。被問到全身而退後想做甚麼，被告除了表示想「食餐好」之外，本身是YouTuber的他亦會繼續剪片，「繼續做自己鍾意做嘅嘢」。

被告今獲頻道YouTube頻道《試當真》成員許賢到庭支持，被告本人也在庭外即場拍片透露感受，並指獲判無罪後終於不用每周到警署報到。他說：「成日剪剪下片，又要趕住起，又要趕住去報到，不過而家唔使。」

辯方大律師石書銘早前盤問速龍小隊警員11067蕭小虎，引用片段指在蕭聲稱第二次被汽油彈襲擊的時間，地上並無火光，蕭表示同意。石質疑：「但你話有兩個人向你投擲燃燒緊嘅汽油彈喎？」蕭解釋，因汽油彈落在他左後方，而非前方。

石又問現場四名疑人之中，有多少人戴黃色頭盔，蕭表示不肯定，並解釋當時集中注意汽油彈，故無留意。石質疑：「你話當時佢哋背住你，又話佢哋着黑色衫，頭盔顏色係唯一識認，你有乜理由唔留意？」

石向蕭指出，從來沒有包括被告在內的四人一字排開、並且有人向他投擲汽油彈的事情發生，一切純屬蕭揑造，以誣衊被告，蕭不同意。

YesYesYesYesYes

推 希望佢今年真係可以有十萬subscribe

真，希望有雪球效應越滾越快

加油手足
繼續為自己想做既事而奮鬥

上訴換個紅官再審一次即收皮

腎仔世一 好人一生平安

試當真藍架屌你

袁爸爸喺美國果邊搵咗好多學校，表明願意收香港青年人，唔收或者好平學費，去睇吓

一生平安

屌佢老母又砌生豬肉

放假先啦

等睇誠遊日本佢咁中意日本

想睇旅行片

多謝你提供笑話

散個心先誠誠

去旅行啦

誠誠快啲去外國讀書
因間又上訴

19歲仔就去下外國讀下書見識下個世界啦

呢單最慘係之前審先（誠誠最後）有一位手足話做急救個官唔信
反而其他5位同誠誠一樣唔好講有參與就個官信有可疑路過冇事

8.31港島 TOTAL 3案:16位入面15位不成立

push

呢單似係計過數唔自辯好大機會入
所以先搏吓 希望個官信

豪哥早晨！

快d去見識下個世界

而跟隨在蕭身後的另一名警員亦看不到該情況

老屈都太勁, 連同類都唔敢幫佢比假口供

其實本身都難打

恭喜手足

港共一定上訴架啦

唔係啦 急救個位係當初好多人以為急救就唔告
上court有片被捕時對住鏡頭講急救員黎 搏放過佢掛

I love 誠誠

我妻誠誠

去外國散心啦

屌你老母死全家啦

誠誠好野！

路過都奶GA

睇運架ja

上訴後咪又坐

誠誠就真係要快啲走喇。

兒登仔繼續屈試當真係藍。

支持下，乾塘了

又block多個

但身上冇FA裝

wow